孫女受不了獨自照顧且日睡僅2小時 「毛巾塞嘴」了結失智嬤

日本兵庫縣神戶市有一名年僅22歲的幼兒園女老師因從小雙親離異、母親早逝，自小就是由阿嬤照顧，但2019年10月卻因不堪長期的看護壓力及言語羞辱，用濕毛巾塞入90歲祖母口中致死，該孫女於今年9月終於在法庭上承認犯行並講述緣由。經警方調查，發現罹患阿茲海默症的死者被住在附近、親生的3名子女丟包給孫女照顧，再加上照護重擔使孫女每天只能睡2小時，身心不堪負荷，最終只能親手了結祖母的性命。

據《每日新聞》報導，這名女老師因雙親離婚，母親更在她國小一年級時腦溢血離世，原定被送到兒童照顧機構的她，因阿嬤不忍心所以接回照顧，且辛苦賺取她的學費及生活費，最後她也在大學畢業後順利考上幼兒園教職。但阿嬤2019年2月被診斷罹患阿茲海默症，嚴重到需由人清理大小便，無法獨自一人居住，其他親人更以一句「從小到大學費都是由阿嬤付，現在當然是妳照顧」的理由打發。

當阿嬤罹患阿茲海默症後，該女子一肩扛起照顧責任，一邊忙著上班，下班後則照顧阿嬤吃飯、散步、洗澡及清大小便，忙到一天僅睡2個小時，身體與精神不堪負荷，且因阿嬤生性脾氣暴躁，竟還羞辱孫女「就是因為有妳在，我才活得不開心」，身心俱疲之下，孫女一邊道歉一邊失控的把擦澡毛巾塞到對方嘴裡，最終導致阿嬤窒息身亡，女子之後撥打110向警方自首「我殺了阿嬤」。

經相關單位調查後，法院審理了解，醫師曾診斷女子在照顧阿嬤的疲勞與重度壓力下，腎臟惡化及嚴重貧血，並有輕微憂鬱症，且女子完全無法得到家族的照護支援。最後在律師主張「心神耗弱」下，事件不能全歸罪於女子，法院最終判處她刑期3年、緩刑5年。

//
link： 聯合報

就是因為有妳在，我才活得不開心

個孫女好慘

腦退化，神智無可能係清醒。唔怪得佢

3個親生子女唔洗負責

呢個時候就係日本文化發揮作用既時候
由D鄰居出手

緩刑姐係唔洗坐?

就算唔使坐監都唔使旨意仲有得做幼稚園老師.
佢遲早都係自殺.

誤殺?

據《每日新聞》報導，這名女老師因雙親離婚，母親更在她國小一年級時腦溢血離世，原定被送到兒童照顧機構的她，因阿嬤不忍心所以接回照顧，且辛苦賺取她的學費及生活費，最後她也在大學畢業後順利考上幼兒園教職。

阿嬤仲慘，成單都係悲劇

真係悲劇

好慘

兩邊都係悲劇
唔可以怪任何一邊
要獨力照顧一個長期病患好辛苦
22歲女 本身應該係開心既時間

責任係佢啲仔女度

忘恩負義到
殺恩人

日本仔 唔洗坐 同坐 冇咩分別
出到黎條女乜都做唔到 俾人冷眼殺人犯

條友一定未信耶穌 信左耶穌乜都醫到

你試下24／7照顧失智老人半年
睇你仲講唔講得出呢句

其實最仆街係果3個仔女

請唔到人照顧？ 或者老人院咪解決到問題

係台灣殺人返香港就無問題

果3個仔女每人出少少，夾埋孫女份錢
應該support到送去老人院

但另外果3個仔女唔肯出啦睇佢地態度

日本冇老人院架咩？

咁先真
忍唔住將心嗰句都講埋出黎

現實版審判之眼

自己咀賤在先

你知唔知香港D老人院要排幾多年?
當然有錢住私家就拿拿聲都得

之前睇過再深入啲嘅報道
個孫女嘅姑姐先係最仆街嗰個
嗰句「阿嫲養大你所以你要養佢」就係佢講
孫女個老豆好似自己都有病
照顧唔到自己阿媽
孫女大伯就寫咗求情信
話其實自己同兩個細佬妹
推哂啲責任同壓力畀個22歲
真係要罰個孫女都唔好罰太重

90 歲，老人痴呆，大小二便不能自理
殺左佢先係仁慈啦

我諗孫女都係一時情緒失控先會咁做，唔似會有預謀，所以唔會準備安眠藥或者炭呢啲野

關香港乜事

現實版

人地問日本，你答乜鳩香港

人中木村個檢察官大佬就係咁

去左日本新聞到睇
個女捱到睇醫生
醫生勸佢暫時停職甚至辭職休養
同叔母，阿爸求助過
比叔母鬧番轉頭
叔母上庭話全家人都有出力照顧祖母
有個介護支援專門員就出庭作證勸過佢地比祖母入院有人照顧但叔母又唔approve
最尾判左刑
阿爸屌個官話單野判刑係以個女比人硬塞照顧祖母既責任，好似好慘為前提
同叔母都係一樣想法
唔會再聯絡呢個女
亦唔會對佢有任何親情

人人都想長命啲，但如果生活得毫無尊嚴既話，不如早日解脫

我都覺最大問題係其他仔女

其實可能係事實。她腦退化無辦法用愛同理智掩蓋到

每次見到呢啲都覺得好撚sad
照顧者唔係被照顧者嘅附屬品呀嘛
得個22歲仲要攬曬所有嘢
佢頂到咁耐已經好犀利

緩刑唔使坐
轉縣搵個毒撚埋單...搞掂

照顧過行動不便既老人家就知有幾難頂
唔食得多 但食飯奄尖 呢樣唔食 果樣唔食
同你講冇屎屙唔洗換片 轉頭就屙 或者 半夜屙左 嘈醒你 要你換
佢有咩要求 要即刻幫佢做到 紙巾同水就放係身邊 但自己 唔會拎 等你拎 唔做就係不孝孫

而且因為身體唔好 性格愈來愈暴燥

因見到祖母出汗幫祖母抹身
跟住祖母認錯佢係自己個女咁鬧佢
彈左句因為你係到所以就算我做人都唔開心
跟住就失控啦

想像唔到又要返工又要照顧老人一定辛苦到仆街

你越長命就係個世界越短命
仔女比家用比到七十同比到九十都爭好遠啦
根本人類頂盡七十歲就好應該埋齋

佢上嗰輩嗰班垃圾先應該死

真係蠢左，唔應該殺佢，由得佢自生自滅咪算

日本兵庫縣神戶市有一名年僅22歲的幼兒

呢啲就係點解要有安樂死嘅原因

悲劇。。。

係
明明想知日本個情況係咪仲不堪

連登仔標準：
生我出嚟就要養我一世，負乜撚嘢責

利申：
自住但俾好撚多家用兩老

久病床前無孝子 你口講就容易

無咁大本事 就唔好可憐人

人地細個入社福機構 應該都唔會差得去邊

重要打從心底裡後悔

老痴爆響口

我反而覺得日本鄉下仲不堪，日本人之間已經好冷漠，鄉下地方仲要隔咁開，有乜野事都幫唔到手

佢唔信主 呢個係主既安排
所以佢先醫唔到

我一開始都睇錯咗2歲幼兒殺死啊婆

你知唔知而家大把人70歲仲好健康
不過唔理幾多歲。冇自理能力嘅話。真係......大家都辛苦

安樂死要當時人同意 個呀婆已經神智不清 同埋唔知佢肯唔肯死喎

照顧腦退化病人真係好慘

出面老人院收住錢做都間唔中虐下老

個幼教貼埋自己個人生24/7照顧佢
重要有說話聽

點判都好

都好快自殺

其實啊嬤仲慘 如果佢唔係患病 神智清晰啲可能都會係覺得自己拖累緊個孫

好撚肯定佢地暗爽緊個老人家死咗，自己唔駛坐把口仲要企喺道德高地

就當個老人家未失智前已經性格差，但係做仔女唔出錢比佢入院都算，仲要推晒責任喺個孫女度，咩都要叔母批準，個老豆係咪日日幫叔母奶西

老實講個女仔擺個老人家喺屋企失救而死都未必入到罪啦，可能始終係日本文化，唔識拒絕又太介意人點睇

真係好撚慘，照顧者個壓力係大到一般人想像唔到，你知佢有病或者年紀大又唔可以嬲佢，但又受埋好多冤屈，最慘係呢種生活見唔到盡頭，你知佢終有一日會死，但唔知要等到幾時
每睇多一次呢啲新聞或者見到啲老人家日日嘅生活除咗等死就唔知為乜嗰陣，就會諗如果有安樂死幾好，有啲脾氣臭害到全屋人陪佢受，有啲身體差到如果冇人照顧就連行步路都有問題，有啲又去咗老人院冇人理，咁樣生存落去有意思咩

好好睇

應該要無罪釋放

其實有，但唔係full time照顧

我依加揾唔返，呢單新聞我琴日另一個source睇過，佢地係

1. 祖母日間有送去照顧中心託管，但夜晚會返屋企訓
2. 其他人唔肯夜間照顧，推晒俾個孫女，但個孫女做教師好累，無精神照顧佢，所以崩潰
3. 孫女殺咗祖母後，其他家人光速割席+聲稱無堆晒D野俾孫女，係佢願意架，我地有照顧架之類，極仆街
4. 個孫女依加好似被更新組織保護緊，但殺人犯係日本基本上係揾唔到工咁濟

睇到呢單新聞真係想喊

典型連登仔

多仔女又點 唔撚盡責都無用

好撚慘

咁都要坐
明明係政府支援不足
人口老化 係社會問題 你叫d後生仔點吖

大把人好健康但靠緊仔女啲家用養囉
呢個係社會結構性問題，牽涉人口、土地、環保、社會創造力、氣氛、醫療系統
到你發覺你交既税全部去曬比生果金嗰時真係喊都無謂

證明邊個做好心就邊個瀨屎上身

應該拋返畀啲仔女，要殺都係由佢啲仔女殺

你如果搵30K以上勉強叫有餘力比
窮人永遠得十幾K，比完就月月清，有咩意思

真，照顧過長期病患就會身同感受

孫女好慘
從來冇人可憐佢，得佢一個死頂死捱，咩都推晒俾佢

一出事，就企喺道德高地鬧孫女

人哋廿幾歲女，應該要玩樂嘅青春年華⋯⋯

呢出嘢我都睇過, 好能誇
個細佬夜晚會走去隔離屋同個大嬸扑嘢

法院最終判處她刑期3年、緩刑5年。

個官真係有佛心

咁係佢自己報警，唔通唔做野咩

好慘 真係悲劇中既悲劇
阿嬤好有愛孫女無人要既時候救左佢 仲一手湊大佢
孫女應該都承受左好大既痛苦壓力先會親手殺左呢個由細到大都照顧佢 最親既親人
個堆親生仔女都唔知有無搞錯如果幾個輪流幫手照顧 孫女多少都可以減低護理加工作帶黎既壓力 個孫仲孝順過佢地

日本文化要聽長輩說話
嚴重同認真過香港

本身係日本番工已經好大壓力
仲要有呢班仆街家族
真係逼死人

希望鄰居出多d力

緩刑。即係唔使坐
之前香港都有單。阿伯殺咗個長期卧床嘅老婆。明明係謀殺但只告誤殺。判刑監禁，但扣返羈留時間。等於唔使坐
呢啲真係社會悲劇

放工仲要湊失智長者其實係人都顛

唉，好慘

擺明唔想出錢啦
然後隊俾孫女湊

遇著咁嘅「屋企人」真係慘過食屎
跟本真正殺人犯就係嗰三隻仔女

關咩事
我講緊係事後識佢既人對佢人格謀殺喎

孫女同呀婆係最慘，最仆街係中間果班

其實呢啲case我覺得唔可以blame果個孫女 孫女佢生活都好辛苦 面對住工作可能有壓力 然後返到屋企連休息嘅時間都沒有 就要親力親為咁照顧佢阿嬤 到最後孫女都頂唔順要親手了結佢阿嬤嘅生命... 只可以話 這是一個悲劇

應該明知養兒防老失敗

於係試下養孫防老

屌啦 請真七旬幾個陣接個孫女返黎一齊捱
講到得佢自己唔開心同得佢辛苦咁樣樣

情緒勒索個孫照顧佢
有90歲佢賺撚左啦

返工要執bb屎
收工要執老人家屎

幼教：

照顧到真係有病 唔係吹出黎話好慘

日文新聞有講︰
個阿嬤自己把口都幾賤，有話過個女係「你係個條淨係識爭落周身債既臭西生既」等等否定佢存在既說話，搞到個孫女中學時曾經幾次吞安眠藥自殺過，後尾醫生叫佢搬走去姑姐到住。
點知到個女仔大學畢業返咗一個月工，個姑姐就要佢搬返去阿嬤度同佢住照顧佢。

係

講得賤D，老而不死是為賊，有冇$$$都係咁話！

唔撚係掛

殺過人驚佢會傷害小朋友,點請

點解要重接人返來呀咁

人地細個無得簡

比佢入社福咪大家開心

根本臭格知養兒防老失敗

打個孫主意

3個親生女交個波出去，而家重分埋家產，正呀吊你。

Alzheimer’s 症狀黎
會講啲好難聽說話 變到好難相處

法院最終判處她刑期3年、緩刑5年。

人類所有痛苦係由神創造人類阿當夏娃開始
然後人類為了私心生小朋友,一代傳一代,重復痛苦
出生我無得選擇,但一定唔會生小朋友

利申: 名義上的天主教徒

最後無事，竟然

sure la

估唔到 但又無得全部怪晒個外婆 當初係個孫女無人要個時係佢自己決定湊大
去到其他人做阿嬤既年紀 明明係享福 佢就要開始辛苦養多個女 應該都同樣積存住壓力 最後連孫女都受埋苦
依家又到返個孫女屈埋屈埋一次爆發 簡直好似輪迴效應咁
好慘

覺得你鳩up多啲

冇得做幼稚園老師要自殺?

安樂死要全球開放
世界先有希望

但佢地重可以光速割席+少咗2件麻煩友(祖母同孫女)
依加應該不知幾開心+茶餘飯後屌個孫女有辱家門

唔返都罷啦
日本d工咁閪

日本仔唔番日本工

殺過人

起日本基本上乜工都唔使諗啦大佬

呢單野一睇就知，邊個攬上身邊個死
你做外人咪覺得佢地仆街，但你係其中一個仔女，你會唔會攬上身先

正常國家都有福利制度掛
而家仲要係人地唔肯請，唔係我唔肯做，大條道理啦

但係佢可以揀唔養㗎，當初本身話送去社福機構
養但係又講埋啲咁撚仆街嘅嘢

老而不死是為賊

#119

無哂親人 無工開 無錢 去得邊到

如果喺香港人就會話呢個係支那賤種老人
喺連登日本人有特權獲得同情

無人要佢地是單一個攬晒
其實最簡單四條友一齊夾錢，送去老人院已經得

但呢三個人連咁都唔肯

點樣養到三個仔女
都唔理佢一隻手就拍唔響

日本人咁要面，送去老人院咪比人講閒話

所以俗語都話清官難審家庭事
法庭唯一可以幫到既 就係跟據成件事既發展同被告當時精神狀況 去考慮被告係咪值得輕判/緩刑

只可以講 將來為人父母 D仔女讀唔讀得成書都唔緊要
最重要係教佢地點做人

而家揚哂

周圍都講佢地家閒話

Yeah

假設其中一個仔女提出送去老人院
其他兩個話冇錢供唔起，或者供供下唔比錢話窮
夾係中間果個一係出多份錢，一係攬炒唔理

睇就簡單，實際上邊個最先開口就要攬上身包底

明你講咩
日本好似有機會成家起底
務求全國識哂佢地！

我識得條友係咁，佢未必對你唔好，但小小嘢一唔順心就黑撚晒口面把口講埋啲嘢好撚難聽，朋友就話由得佢，一齊住可以點
我唔知呢個呀婆對佢個孫女會唔會好仆街，但就算對佢有幾咁好，呢種人真係唔適合同其他人住，好難頂

一念無明

二B高班，茂木夏樹，今日白色

依啲真係想迫死人
依家人死咗，慌唔會扮晒後悔咩

仆街到 殺埋佢哋先啦係我就

on9

照顧自己嘅人，又係對咗差唔多廿年嘅人。。。。

覺得冇咩可能會預謀

成件事真係好慘。。。。

作為咁先進國家，好難想像咁都發生

咁你又食猪肉、牛肉、雞肉而唔食人肉？
非洲日日餓死緊好多人又唔關心？
如果支那、香港餓死人會點？
雙重標準喎

個咩na sai,個咩na sai,之後殺死自己阿婆

我真係睇唔明你想講咩

日本對人口老化問題一直解決唔到

仲要喊住咁講，想像下都覺得好可憐

呢種人真係好撚難頂，心情好咪相處好，心情差好似全世界欠撚咗佢咁
呢啲人唔好話住，做朋友都唔會想做熟果種

久病床前無孝子

因阿嬤不忍心所以接回照顧，且辛苦賺取她的學費及生活費，最後她也在大學畢業後順利考上幼兒園教職。

好人好報系列

我估個呀婆本身對仔女都唔係咁好先無人理片
應該都係廢老好要面又口賤嗰隻
個孫女應該真係頂好耐好辛苦先一次過爆

真係悲劇 阿嫲應該好愛錫個孫女 細個唔忍心佢無人照顧 自己照顧
孫女應該都好大壓力 加上要照顧個老人痴呆症既親人
有時只可以怪運氣

巴打一定好中意玩亂倫

你話同情日本人，但唔同情支那賤畜
咁咪雙重標準囉
咁人係就雙重標準嘅，就係咁簡單

雖然唔使坐，但應該都好耐疚

養孫防老

「因阿嬤不忍心所以接回照顧，且辛苦賺取她的學費及生活費，最後她也在大學畢業後順利考上幼兒園教職。」
如果段新聞唔係自編 至少外婆係有同情之心先會下咁既決定 如果佢真係一個自私既死仆街 照計絕對唔會攬落呢個包袱
已經養大左三件 臨老仲要一個人死頂去湊多件 唔係易事
只係佢最後都受唔住壓力向左孫女發洩 呢點我估佢當初自己都估唔到

送去社福機構 唔好講到咁簡單 多多少少會扼殺左佢地成長後既未來性
試問有邊個想自己無人無物 要係社福機構到長大

成件事最大責任者跟本唔係婆孫 佢地都係隻人去承托住重擔既人 反而個三件親生既真係叉燒黎

食飯奄尖呢樣真

呢個真係點改都得
一開始夾到口形
而家直頭成篇文就咁塞落去就算

佢係指個呀婆有病之前講嘅嘢，個女仔中學嗰陣已經試過自殺幾次

本身性格唔係咁?

咁佢都好簡單，咪就係笑柒你係啲道德議題上雙重標準囉
人地神早講嘅就咁嘅意思嚟串你，你就兜十幾廿下圈講返同樣嘅嘢仲好簡單好簡單

其實人無限制地追求"長命"係咪真係好呢？
會唔會相反令其他人短命呢？
人太長命，會 衍生其他問題。

個呀嘛以前接返個女仔返去養
呢點無論係咪支那種 都值得尊重

呢家早死 無論係咪支那定日本人都係一種解脫
唔理其他人係睇埋上文下理直接一野ban落人地度
成單野睇落就真係ON9啦

本身性格都唔係好好
應該唔係心地差只係講野唔野人感受d fd黎
但都有溫柔既一面
細個果陣接左佢番黎
仲有買琴比孫女彈
又一直支持佢做幼稚園老師既夢想
真係悲劇

佢三舊叉燒連尿片錢飲食錢都唔撚出
要個岩岩入社會既22歲女仔負擔埋
大仆街黎

諗起何家

所以話生黎做乜撚
生3舊叉燒都可以食下

嗰3個仔女真係cls

呀嬤細個照顧你唔辛苦？
同埋老人痴呆就係會暴躁 有認知障礙
你唔想照顧可以送入老人院 你竟然落到手殺佢根本唔抵幫

養兒防老又要話你知？
而且唔係畀飽飯你食就大撚晒，要食飯個孫女去社福都有得食啦
根據佢講嘅嘢個啊嫲係精神虐待添呀，日日踩到你一棟都無，知唔知會對小朋友做成幾大影響？
值得尊重？無咁嘅心無咁大個頭就唔好戴咁大頂帽，我諗個孫女寧願去孤兒院

真係陰能公，唔怪得哂個女仔

似阿婆愛佢叫佢殺的

一日訓得2個鐘頭
日頭返工照顧一班小朋友
真係會痴線
忍到咁耐算好犀利

睇 #97

同埋你照顧一個有自理能力，有思考能力嘅細路
同一個無自理能力嘅老人
係兩回事黎

失智老人仲難湊過細路仔
個人又重，但要你扶
幫佢沖涼都會反抗，打番你
會將啲屎抹到周圍都係
你湊細路仔都無咁辛苦

武漢肺炎某程度上係好事黎
黑心都咁話... 歡迎block
普通人要9x 1xx歲黎究竟為乜？

應該話安樂死係好事
如果我將來發現自己開始dementia
我應該會留錢去歐洲安樂死

應該話安樂死係好事
如果我將來發現自己開始dementia
我應該會留錢去歐洲安樂死

因為失智得太嚴重，人地會不承認你嘅意願表
一定要趁清醒嘅時候去

三個仆街仔女夜晚嗰陣得閒望下後面啦

可能係有少少真心嘅

但係佢咁辛苦都養大左個孫女

其實係一時之氣嘅說話嚟

最近紐西蘭唔係通過咗安樂死合法化咩

咪就係養兒防老 放長線養ATM
咪好最後比atm反殺

日本好少托兒所呢類野又冇姐姐
文化上你唔親手照顧返自己親人會俾人批鬥
批你嗰個仲要覺得自己好正義果下痴線

「當事人」

崇日撚出嚟講兩句

個孫女好慘
大好前途冇晒
佢阿嫲仲要講埋呢啲咁難聽的說話
明明佢啲仔女都已經唔想理佢
佢孫女願意照顧佢已經好好
搵錢比小朋友讀書同
要照顧失智臭脾氣老人加要返工
點都係後者辛苦啦
結論係孫女好慘 啲仔女係仆街

呢個你估既

呢個又係你估呀嘛淨係比飯佢食

我諗

咩叫應該
咩洗本身應該？
唔係啊嫲，佢俾人恰到

其實佢地兩個都慘
最仆街係d 仔女

出自邊套戲？

睇到依個Po 個個屌責任係子女到

但連登明明既風氣明明係唔撚想養自己老豆老母

人地明明做左連登仔想做既野

真係搞笑

一早放手比照顧機構咪得
最怕d人係咁

唉，悲劇

人都死左啦, 講過乜都唔會知

最狗都係 完全無法得到家族的照護支援
照顧唔到咪一人夾少少, 送去看護中心

都係揾個無人識佢既地方，隱姓埋名架喇…

正行咪自己搞d小生意囉，再唔係食福利，好彩就揾個人嫁左佢，日本唔少女人嫁左都唔洗做既。

真係唔得既話，得罪d講，都係走風俗同av女優路線，賺1舊快錢後再搞小生意喇。

總之一日唔死就一日有路行。

1. 我地唔知佢既仔女有冇養
2. 有巴打講話日本有講醫院比嘛嘛入院但佢個女唔制
3. 唔知個嘛嘛有冇錢防老

不過單野主要聚焦係嘛嘛既仔女推哂d野比22歲囡囡做
睇野麻煩睇清楚d

孫黎架，講到好似係個老人家生嘅咁，唔屌仆街父母但屌個獨力養大細路嘅老人家
一打膠唔駛找

雙重標準有咩問題？
身為人就一定雙重標準嘅

on9啦，果陣佢仲係小妹妹不知幾可愛，呢d係用錢買唔到

真係唔怪得佢

上dark web 買心藏藥唔貴👍

sad but true
過來人睇到依d新聞都覺得好撚sad, 一有腦退化係完全唔認得人 又會成日覺得比人恰 係咁話要離家出走咁 完全理解個孫女既做法

無安樂死真係累死人

係，踢佢去老人院就當解決左，無乜野係唔可以外判。

拜登都有上連登？

身心俱疲之下，孫女一邊道歉一邊失控的把擦澡毛巾塞到對方嘴裡，最終導致阿嬤窒息身亡

睇到眼濕濕

ごめんなさい！ごめんなさい！

孫女被教到做好人，結果逼死自己。

點會後悔
咪屌尻個孫女忘恩負義又吹自己有份照顧嫲嫲

呢d垃圾阿爸/叔母連夾錢送自己阿媽/奶奶去老人院或者分擔下日常照顧都唔做 分分鐘想阿嫲死好耐 個阿爸咁多年都無理過個女 唔係阿嫲湊就由佢去福利機構 依家個女要坐監 出到唻乞食咪一樣話當無呢個女

呢個世界親人都可以係好自私 無愛無關懷

成件事最慘真係個女仔
成世無過過好日子 無人愛護都報咗恩咁耐
好人真係無好報
可能當初去福利院會仲好

「就是因為有妳在，我才活得不開心」

可能個亞麻根本個道個孫好辛苦，想激走個孫女 ：（

賴活不如好死

起碼唔駛死啦 個孫女又唔駛坐監 咁都唔叫解決叫咩 解決個人先叫解決？

有希望佢快D死呢個念頭好正常，相信所有照顧者都有過。
凡事兩體，因為佢性格西，咁照顧得佢相對差D，個罪疚感又少D。

如果個呀麻神志係清醒既都可能會自殺

講起碼，阿婆當年就應該由得個女仔送去褔利院，由一開始大家都唔洗煩。

其實睇左幾頁ＰＯＳＴ
佢屋企人係衰之外

但係冇人屌区役所生活課Ｄ人
佢地點會唔知個孫女一個take care個亞嬤？
得過且過就算數，結果整鑊咁既野

送個婆婆坐監等政府養日本興老人監獄

悲劇

日本人只會搞鳩個孫女

D死廢老仲夠膽講就是因為有妳在，我才活得不開心

個老豆正仆街

唔同，呢套係啲老人家自殺

而家個阿婆係被殺，有啲唔同嘅

其實都係
如果請到工人就唔會有呢個悲劇

God’s basement

推 [嚴重突發] 港台員工因制作元朗721襲擊事件被捕 - 分享自 LIHKG 討論區

咪講左唔忍心所以拎翻黎湊 文盲？

希望個女仔出返嚟生生性性隊冧埋呢班垃圾

無辦法 自己養左三個自私精出黎
最後教左唯一一個乖既出黎 但變相就害左最好既呢個

成單野都係悲劇

簡單？要四條友一齊夾錢，最容易會變成四條友一齊唔夾

只會咩都叫佢忍耐 忍耐 忍完再忍
然後就話 係咁架啦 冇辦法

真係黐撚線民族

我上年試過 甩撚晒啲頭髮 dklmch

有幾多呀？ 睇過

日本文化除咗飲食同次文化大多垃圾

日本人mindset剝奪哂所有個人自由，搞到個個都係為社會期望而生存
唔迎合既人就會被社會放逐
一係離開日本，一係死

不過呢啲期望唔包括互助互愛，所以內心都係自私自利，每次有弱者（福島災民/上次比人打既音樂家/比人捉左既戰地記者）出現，日本人都係唔會幫，仲要踩多兩腳

睇完wiki定義 人格謀殺唔係咁解
人格謀殺屬於誹謗一種

再睇誹謗

誹謗（也稱譭謗、詆譭、中傷、惡語中傷、名譽損毀等）是一種明確表示或暗示的虛假事實，可能給個人、企業、產品、團體、政府或民族負面形象的「與事實不符」的宣稱。誹謗就是撒謊，是謊言的一種形式。

姐係佢有做過 然後比人講就唔係人格謀殺

諗起審判之眼死神的遺言

佢屋企成班都係陷家剷嚟，個個都淨係識得諗自己
做好人就要好應份地俾人榨取晒所有嘢
睇到就好撚嬲

判左援刑 即係法庭都覺得佢係因為病 同壓力

先做出呢件事 係情有可原

但係佢身邊既人 上司公司 會唔會咁睇呀?

咁係咪人格謀殺呢?

以人格謀殺嘅解釋
如果人哋拎呢單野嚟定義佢/講佢
的確唔係人格謀殺
因為無「與事實不符」

不過現實就係咁
你嘅行為影響人哋點睇你係事實
只可以話佢慘
不過日本一定大把呢d case

咁個波咪喺護理院到

其實係文化問題，你嬲應該係嬲個文化點解咁on9，而唔係單一事件

幫孫女=講明係同孫女同一群體=成村人等住比社會放逐
割蓆=講明唔再孫女屬於同一群體=得孫女比社會放逐，其他人冇事

日本人睇人係以一個群體嚟睇

唔洗，但5年內犯事即坐3年

下海

「從小到大學費都是由阿嬤付，現在當然是妳照顧」

其實好多腦退化既都會咁講